［BNO］ BNO平權運動簽署！關心BNO既全部入黎

而家英國國會有個聯署係關於BNO平權
官方話如果夠1萬人就會對此回應
夠10萬就會係國會討論

開左1日已經有1200人簽左署，但離最低目標仲係爭8800個人！
成效係點其實大家都唔知，但有啲野做左總好過無做
希望大家都可以幫手簽完推一推post

回應咋，唔係平權呀

passport都唔同點撚樣叫平權？
一邊屌支那蝗蟲150
一邊想去英國做港蝗
仲要冠冕堂皇
厲害了

個聯署本身訴求係爭取平權
當然英國政府點處理我地不可控制
但我地可以做既野都要盡做

打死都唔會支持，因為我係97年10月出世

簽左

你都未必一定會無得益
如果你雙親有bno身分
日後香港有啲咩大問題，你都可能有機會走到
唔洗將說話講到咁死

得閒一齊推

簽左！

多謝巴打

簽咗

Thanks

Only British citizens or UK residents have the right to sign

BNO holders都可以簽?

簽左。

我唔會去英國 但支持

我係bno holder
按住指引填完確認，有計到數

signed

已簽

Signed

己簽

一出世就係英國人民
呢d 叫英國佬仆街無負責任
法國葡國都有負責任俾返個一樣的國籍殖民地人民
83 年前國籍大家一樣cukc
佢單方面改左我國籍
我地係受害者

大大力推

uk resident已簽

殖民地獨立同主權移交係兩樣截然不同既野你都知
英國佬仆街虛偽都唔係第一日既事
而家其實都係有少少希望要盡量把握咁解

好難有十萬…

有機會就爭取下先啦唯有

平乜撚野權，咁撚多撚港奸共諜有BNO，我就唔支持咁樣搞~
利申有BNO

支持

Push

仆街我仲未續

幫推

香港的BNO護照，也就是英國公民（海外）籍，有人欣喜若狂地發現個案，入境歐洲，不但免簽證，而且可以在歐洲一些國家長期居留。
最先在網絡奔走相告，繼而見諸華文報紙，然後有人理直氣壯要求英國政府「確認」。好，歐盟正式回應：對不起，BNO不是英國正式公民身份，沒有在歐洲的定居權。
以這件鬧劇，看出香港人折騰二十年，到底學會幾多「政治智慧」。
英國加入歐盟，歐洲有人權法。歐盟沒有一個國家像英國一樣，有一種叫BNO的二奶護照。
不錯，這是一個法律漏洞，加上歐洲對英國不太親善，英國加入歐盟之後，除了英鎊獨立，歐盟許多政策和人權法，凌駕於英國議會，這是當年戴卓爾夫人反對英國跟歐洲一體化的原因。
但是，歐洲與英國一樣，都討厭大量中國人、黑人、伊斯蘭教的阿拉伯裔少數民族入侵。歐洲近年受溫州人和福青幫滋擾，對於黃禍，早有厭懼。
BNO本來是歐盟和英國移民法之間的一道小縫隙。在一所屋子裏，牆角有一道小縫，地窖有一窩小老鼠。聰明的小老鼠，看見這道陽光透進來的小縫，絕不會聲張，吱吱大叫，奔走相告，然後放炮仗慶祝，公告地窖底下的小老鼠族群：瞧上面，有一條通往廚房的生路，一起殺過去，外面有蛋糕芝士，有社會福利。
聰明的小老鼠，會自己顧自己，悄悄的閃身潛逃出去，因為神不知、鬼不覺。BNO的漏洞，道理也一樣，悄悄開溜，跑得一個是一個。歐洲冷門的小鎮，官員心地善良，品性純樸，從來沒見過狡獪鑽營的中國人。三五年之後，看見寧靜的阿爾卑斯山下多了幾處喧嘩的唐人街，才會發覺上了當，但那時，BNO已經偷渡過去三五萬，再也趕不回來。
只有最蠢最蠢的小老鼠，才會把漏洞公開，拉着歐盟和英國人的衫尾，叫他們清楚「交代」。歐洲雖與英國不和，對黃禍的看法是一致的，你既迫他「表態」，他當然名正言順給你塞洞關門。從此，「BNO」無歐洲居留權這一句，就會輸入電腦，連列支頓士登的移民局小官一打開，就有一條紅色的提醒。
許多事情，因為敏感，只可以悄悄做，不要公開問，更不要「澄清」，在大陸辦事，持BNO潛逃歐洲，一樣道理。一條生路，就此堵死，香港人不會搞政治，蠢得很。不過，也沒有損失嘛，中國那麼強大，七百萬市民，人人愛國，去歐洲乞米呀？

Only British citizens or UK residents have the right to sign

唔係人地計咗你就代表你啱...

你共享支那人榮耀啦仆街仔

快啲續啦！
申請所需資料在此

係個人角度嚟睇
BNO平權唔係真係想去英國
而係唔想英屬港人呢個身份不斷被踩

我都唔洗靠BNO個身分先去到歐洲住
但好睇唔過眼BNO賤到袋底泥
仲要比啲支那人/藍絲奚落
BNO有相等或相近既權利係我地97前就應該擁有

的確
只係想塞住佢地把口
同埋堂堂正正用翻自己真正身分

要去歐洲嘅自己都去到

奈何目前真係好被動
呢個petition話只有british citizen先計
唔知係咪bno holder唔計

人地柒渣有實力移民就負評 隔幾日積極乞國藉

簽了

其實維持現狀
脫歐之後佢地有考慮bno入境歐盟國既待遇同bc一樣就夠

如果你想要居留權同國民身分平權既
都真係想派十打膠

有時啲野聽落可能覺得荒謬
但HK Watch其實一直盡力推動緊呢樣野
我地可做既係令呢件事得到更多關注令國會跟進

你戇鳩
你老豆老母有你係佢地個仔咪關你事囉

多謝曬你同上面既巴打

簽左！ 推！！

多謝你開post
一定要盡快續咗佢

阿媽好似唔見咗佢自己本BC

搵得番既 唔係要報遺失啵

Btw巴打屋企人係bc但你拎唔到bc?

都唔知佢係咪真係揸BC
個「好似」我真係信住少少先

我本BNO就真係喺我面前，續咗先算

英國蝗蟲
BC人根本唔想平權

成班IELTS7/7.5都無
成撚日話平權
平咗權你班廢人咪又係過去做蝗蟲

未續

拎返屬於自己嘅嘢都叫乞

我見佢話bc 同uk residents 先簽得
即係bno 唔簽得?

uk residents 先投得喎， 我得bno 無bc 的

我都有呢個疑問，但佢話british citizens
唔知呢個情況既bc包唔包bno
但佢又無要求確認身分

BNO平權唔係真係想去英國
而係唔想英屬港人呢個身份不斷被踩

係咪蝗蟲取決於你去到會唔會咩都唔做
會唔會唔認自己英國人 無身分認同
一個努力做野 認自己係香港人既都唔會係港蝗

我諗或者真係有人想去
但無論去唔去
BNO係97前早就應該享有係英國既居留及公民權利

有，真係有
不過無又點？
呢個係本身與生俱來的國籍同權利

有

已簽，推啊

Only British citizens or UK residents have the right to sign

做英國既二等公民好過做大陸隻狗
有人鍾意做狗 有人鍾意做人

揸bno有咩事起馬英國照住 而唔係啲大陸話派車接 但事實係咩都無

推

雖然無BNO
但都簽咗
以後有咩要記得我呢個中國香港人

u bno dogs just never give up

點解當初要分bno同bc你仲未明?

你呢世都唔會同我一樣係BC架啦

推啊

都搵左幾位同係97前有bno朋友簽
盡力了

真中國人

反對bno平權，識好多bno都係低學歷低賤之人，平權一定要有外國學位或在外國生活三年以上（大陸唔算）．

有條件嘅平權仲撚係平權咩

佢根本連平權點解都未知。

即係人o地正苦就咁回覆個"noted"都已經算回應o左

卑劣的人性
就跟英藉支那走狗一樣
可悲啊

其實係
咁但係有啲野唔做就連少少機會都無

巴打別心灰
如果想出國仲有好多方法既
例如技術移民 working holiday搏長工 三線國家投資移民

BNO咪英國國藉

乞乜鬼
本來就有

再推

其實你想點平法

中英聯合聲明其實講左英國唔可以俾所有香港人有英國居留權

bno?垃撚圾，燒撚左佢啦柒頭，擺係屋企都阻住哂

好人好姐點會唔住香港

就算真係有10萬簽左，但我記得份野拎上去國會傾，係冇約束性。就算修例都要國會過半既，到時又點說服班政客支持300幾萬中國籍華人去拎國籍而有權去英國定居？

就算無居英權 都同班支那鍠蟲有分別 香港身份証有咩用？

好多五毛

長留香港同支唔支持平權無關係

呢啲成本咁低既野都要潑冷水阻止人
19政府政策真係有用

We've added your signature to the petition

利申無bno

加藉簽唔簽得？大家都係英聯邦
唔得都幫推，因為有朋友係BNO

個數係真係有2000幾，但係一㩒show on the map就知咩事，明顯最少一半都唔係uk residents 簽嘅

正解
已簽！！！

簽完都係官腔
給予bno 居英權違反中英聯合聲明

97前香港出世，無BNO

總之都係簽咗先

明明支那國都講明支英聯合聲明係歷史文件，冇法律效力

備忘錄（英方）

聯繫到今天簽訂的大不列顛及北愛爾蘭聯合王國政府和中華人民共和國政府關於香港問題的聯合聲明，聯合王國政府聲明，在完成對聯合王國有關立法的必要修改的情況下，

一、凡根據聯合王國實行的法律，在１９９７年６月３０日由於同香港的關係為英國屬土公民者，從１９９７年７月１日起，不再是英國屬土公民，但將有資格保留某種適當地位，使其可繼續使用聯合王國政府簽發的護照，而不賦予在 聯合王國的居留權。取得這種地位的人，必須為持有在１９９７年７月１日以前簽發的該種英國護照或包括在該種護照上的人，但１９９７年１月１日或該日 以後、１９９７年７月１日以前出生的有資格的人，可在１９９７年１２月３１日截止的期間內取得該種護照或包括在該種護照上。

2008年英國國藉檢討報告

Lord Goldsmith:

From discussions that I have had in Hong Kong, it is clear to me that the demand for BN(O) status is dropping. Nonetheless to remove this status without putting something significant in its place would be seen as the British reneging on their promise to the people of Hong Kong. The only option which would be characterized as fair would be to offer existing BN(O) holders the right to gain full British citizenship. It is likely that many would not take this up as the prospects economic and fiscal of moving to the UK are not favourable to those well-established in Hong Kong. However, I am advised that this would be a breach of the commitments made between China and the UK in the 1984 Joint Declaration on the future of Hong Kong, an international treaty between the two countries;

佢事實上係英國國藉

籍

咁無阻佢事實上係英國國籍

英國國籍係有六款
BNO係其中一款英國國籍

你點分唔緊要亦係你嘅自由
但BNO係合情合理合法嘅英國國籍

係啊 BNO係一個冇居英權同冇繼承權嘅英國國籍
所以呢？咁樣唔會影響到我嘅身分認同㗎

加油 我尋日簽都仲係得1100人 依家已過3000

BNO有冇居英權
最緊張嘅只係班冇BNO嘅人同埋BC港人啫
因為佢地將會冇得再踩BNO

乞衣

肯定全世界人都反對

乞居留權係為唔比人笑 都算第一次聽

BNO平唔平權都好，

只要你係揸BNO出國（中國境外）發生意外就可以得到英國領事館既協助，假設佢唔係英國公民之一，英國點會提供協助呀

講到BNO係地底泥咁，咁係唔係要揸香港護照先要得到尊重？

3000已破

事實上係冇居英權既英國公民，但佢本野係的確係有身份認同，如果冇既話咁啲人用佢黎去旅行黎做咩

Support!!

唔係British Citizen 先簽得?

我睇唔到我既留言入面有求過/加插過要平權

你食橫濱水手食到眼有事？

簽左 推

BNO 係英國住都okay。有BRP就得

Sor係只要有有效BRP就計UK residents, 快d叫係英國讀書既friend 簽

bno holder簽左

已簽
差6千幾人

Done

Dome

done and push

要儲夠十萬人

大家唔使理啲潑冷水。

原本機會幾細都好，你簽左，機會點都大啲，有好無壞。

你乜都唔做，英國想畀你走都無用。

大家仲可以諗下有無其他方法!

簽咗10萬成功令英國政府回覆「現階段冇可能」
真係唔迫好過迫

其實我出世嗰陣係英屬香港
老豆老母出世又係英屬香港
由出世一刻就係望住女皇做人

我就唔明點解要乞乞聲咁難聽

老老實實就算老豆老母有冇去英國生活過
就算我有冇去英國生活過
揸得BNO就係英屬香港人

而家唔係申請到每日150去英國就可以寄生喺英國做蝗
意義唔係去英國乞福利
要做蝗嘅話其實喺香港已經可以狺狺腳咬老綜
你覺得係蝗蟲乞英籍身份只因你認為香港從來都係屬於中國

巴打講得岩
想潑冷水既就繼續潑，幫我地推post仲好
見到平時啲五毛完全唔入呢個post就知咩事

我7月

我兩老無諗過會宜家咁worse 一早無Renew 🤦‍♂️

同下佢地講先

上一代有遊行要求英國接收香港人但被英國拒絕
理由係無能力接收三百萬香港人

大把人遊行啦

你有無睇歴史

香港人從來都自認中國人 包括高登仔
直至2012年

推呀！大家幫手forward 啦！

Bno只是歷史文件

繼續推

唱衰BNO嘅都係應該都係支那卵爆出黎嘅蝗蟲仔

連英國本土都有個hong kong watch幫我地爭取
雖然聲勢唔大，英國人又未必咁支持移民
但人地都幫我地萌芽
呢度就有堆撚屌係度唱淡 話鳩人乞
仲拎97年前有無遊行爭取黎講 人地話有又無視

屌你老母 而家係度講當年做乜柒？有遊行就會有居留權？
你班撚屌以前奧運呀地震呀都「支持祖國」架，屌你老母唔通我地又拎番出黎攻擊你地咩？
而家就係主權移交後發覺中國管治有問題，違背聯合聲明
先有道理去爭取番我地原本應有既野
一尾識屌人既唔該躝

已簽

各位繼續加油

UP

加油 有居英權之後班五毛會屌咩？蝗蟲？

其實5毛來來去去都得幾隻, 大家請block其中一隻用5p字遂個post回覆果隻, 唔好畀錢佢賺

因為父母唔爭取，所以世世代代都係抵撚死唔應該爭

神邏輯

Bno平權成唔成功係一件事（大家都知個可能性唔大 盡做）
我地有無盡自己能力促成更多討論係另一件事
唔撚好用結果論黎推翻啲努力緊既人

已block

已簽！

BNO holder都係british citizen...

唔講以為巴打係英女皇
但諗諗下，bring 下noise 都唔比，又似係習總

巴打到底係咩人，好想識你真人

唔知個巴打幾分
不過我唔知乜春係itels

如果你指ielts，亦都唔關事
我英國讀大學+master，ielts 8.5，又點？ 就可以有居英權？

你老豆老母當年無幫你拎BNO咩?

BNO要平權，其實冇咩希望，因為係違反咗中英聯合聲明，英國08年搵咗個大律師去檢討英國國籍法，個大律師講明BNO嗰地位好撚奇怪，正路英國係有責任，將BNO變成BC，但咁樣就違反咗中英聯合聲明，佢話都冇辦法，只能維持現狀。當年都改唔到，而家仲少人拎咗，就越嚟越渺茫，再等多幾十年就會冇晒BNO，問題亦唔需要解決。除非中英聯合聲明會因為某個契機而失效啦⋯

另外BNO係屬於British Nationals, 係英國國籍一種，拎英國passport，可獲英國領事協助和保護；但就冇居留權和就業權利
有人話BNO仲有投票權，但我係UK政府網站就睇唔到呢點

唔可以直接俾居英權bno 人仕
不過可以搞一輪手續先俾
但唔想俾所以先唔提

Bno英國本土住夠半年可以投票

如果英國有心想俾BNO平權
當年洗鬼大費周章搞居英權計劃咩

當你留意下身邊既BC仔,佢地家族既成就
就會理解英國點解唔俾BC呢班兒登BNO HOLDER

關咩成就事呀
只係收太多人去本土會得罪選民
俾有錢人去係著數拎盡

當年成功拎到居英權既人
十居其九都係怕97回歸政局動盪,想有條後路 而唔係貪基本民生福利
成功申請既都係成功人士 唔需要你果一千幾百benefits..

本身就應該有
咩叫乞

前面利申左，bno holder

其實有bno有多一個選擇權，將來有事你可以選擇帶親友一齊走或選擇做返個中國人，就算無居留權英國政府都會收留住唔會遺返先

唉，其實希望真係唔大
就算真係有英國人幫手，甚至香港bno問題成為左兩黨既政治磨心，都有排研究個可行性，至少最近都好似毫無進展

但中英聯合聲明會否失效，英國對中國的取態
其實呢啲野好難講，外交取態係啲好容易轉變既野
BNO應該要居住在英國半年以上先有投票權

正解
巴打心水清

唱淡唔緊要
但好大反應句句屌柒人既真係唔知咩心態呢

搞成日先得3740

要解決中英聯合聲明好容易。

而家任何國籍既人合法住係英國夠五年可以有ILR，包括bno, sar passport。大陸無抗議違反聯合聲明。

只要立條法，bno 合法住夠一星期就有IRL. 咁都係無違反聯合聲明。

英國依家自己都好亂，分分鐘要幫中國含撚....加上香港依家無哂優勢，人地重保住你做乜?

有人話平權會違反聯合聲明。我指只要英國肯，果個唔係問題。

有冇人試過拎住特區護照又或是bno 都會畀職員用好奇眼光double check 再triple check十幾廿分鐘

bno職員話少見，當係唔知乜9 subject

特區=支那，以為你欠 visa

係你先知咩
唔係唔知61年殖民地就無左本土居留權
而係認為宗主國應該負責任
俾返本土居留殖民地人民

就好似法國同葡萄牙一樣

你估英國人on9
會學垃圾港賤歡迎4-50歲的人去咬福利

而如果你本事
當日居英權計劃已經有你份
你應該有專業資格走人

得,當年做錯就唔該交人先

當年未成年
講咩本唔本事

留名

前面問左啦
係有呀,有呀

即使無都唔係一個合理理由
有你而家係唔係俾返我呀

直接變BC係有難度嘅...
不過有好多方法可以半篩選好嘅BNO俾機會佢地變BC

例如開個豁免working visa可以過去搵工
令英國國民去英國工作輕微佔優於其他國民
咁做夠5年又可以申請BC
呢班人有工開相對佔用社會資源/福利較少

的確全數BNO轉BC會引起英國方面比較大嘅迴響
亦要解決中英聯合聲明問題
預期爭取直接平權不如爭取降低移民難度
適應唔到嘅人唔會過去（未必捱到5年）
（喺未有公民福下）頂得住/適應到5年嘅本身都唔會太蝗蟲

贊成，方向正確而且可行性高

BNO就收皮啦

屌係都襯依家反脫歐先
家陣俾你平到都無eu

一張圖睇到曬大家係邊度讀書同WH, 繼續努力;) 希望聽日可以過5000

其實，當大陸收返香港，
咁份中英聯合聲明就應該叫已經完成晒架啦？
咁果時既BNO持有人，英國政府會點處理呢？
其實而家BNO無作用姐，
但當遲下香港正式比中國收返
我覺得可能又有變數喎。

老實做二等公民
除非換身白皮

你父母呢

脫歐就係唔想無限制收人
現在會走去收港蝗?

BNO HOLDER大部分已經幾大下
你係有本事有專業資格可以自行決定走

想BNO轉BC班人絕大部分係咩料自己心照

咪同蝗蟲一樣

口講落香港係為家庭團聚
實際就係公屋綜援

你到時真係彈去英國又無人問到你責,扮咩姐

廢人一個做唔到d咩
簽左名略盡一絲綿力

當年曾爵士幾乎成功爭取
不過香港班左膠話希罕

唔

嘩， 隔一陣再入呢個post,,
咁多似是而非嘅阻力嘅

只能夠講樓主你做對了

就算揸BC未喺UK交過稅都係無福利可言，唔似香港

有人無

150同胞黎霸佔房屋
令本身既人無屋無樓住
UK貴 又係大陸人炒貴晒
我地申請BNO平權，係多一個後路走
會好似班大種乞衣咁？要gov提供衣食住宿？
如果照你講野既模式，你既然愛國，
點解要用中國以外既產品？

收手啦，無謂搞到自己難睇

若果97後係香港獨立，無居英權當然合理

懷疑樓主有心膠化香港獨立運動

我？

你知清楚BNO 歷史先。
香港人係BNO 之前個本passport 係可以係英國做野同住。但中英兩國一傾回歸﹐英國就改國籍法改到香港人得免簽。平權個位就係平係度。
而加拿大呢﹐你只要證明到你祖先係加拿大獨立前已經係加拿大人﹐其實可以問英國拎bc 。不過加拿大人其實無咩英國情意結。
利申︰住加拿大

想將所有爭取bno平權既人扯去香港獨立問題
你都算陰毒

香港單野﹐跟本係大英帝國污點。
對英國而言好簡單︰
一係鳩拖比人唱到二零四六
一係一次過比人轉BC﹐希望利用到人力又唔太影響自己。
客觀咁睇﹐依家最細個班bno holder 都應該差唔多大學畢業﹐可謂係「收成期」。英國只要落少少條件﹐好似就業限制、福利限制﹐其實已經可以好巧妙咁吸走一堆青壯精英。
只要將bno to bc 既申請改成時限性﹐更可以「洗底」。
如果英國咩都唔做﹐最遲到2047又會出現另一次道德危機。畢竟成代英屬香港人係直接被連地賣比中國。

有BNO 的香港人！

請上去簽名！

Bno只係旅遊證件

又係呢句接受現實
你留喺屋企等死啦

推!推!推!

除非香港又變返以前果個地理優勢／有利可途，

否則現今呢個局勢只能夠既就係等，等幾耐冇人知。

宜家英國唔會得罪中國住，除非中國又會再重演一次八國聯軍比人分餅仔

嬲蝗不如做蝗

爸打中囇要害

我地可以反對人意見，但係唔可以反對人表達意見既權利。
成件事唔係英國國民（海外）係咪英籍既問題，
而係英國國民（海外）作為英國國籍法框架底下既英籍而無被賦予同其他英籍同樣既國民權利，
E個先係重點。

pish

以訴訟控告政府違憲只係平權既其中一個方法。
平權意指追求平等權利既手段。
遊行（例如 gay pride, pink dot）,訴訟 (入境處職員訴訟案)，發起簽名運動都可以係喚起大眾關注，向政府表達民眾意願以達至實踐平等權利既途徑。

人必自重而後人重之。
HK Watch 既 Lord Ashdown 講過，香港人如果自己都唔renew BNO passport 以達到一定基數既話，佢地都好難幫我地爭取權利。
當我地都唔去尊重BNO自己身分，妄自菲薄人人自貶既時候，人地點會尊重我地？

咁都叫發脾氣
你咪就係嗰啲返工不了嘅垃圾囉

我哋依家就係話唔應該分等級
你就叫人接受有等級嘅事實

好似早兩年都有一個

條件式係無撚用
到時入左咪經法院質疑你

當日都寫明無落地綜援
根本英國人就怕香港人玩野寧願一刀切

福利政策隨時郁得

有得屌中國都開心啦

renew ? 搵人笨咩，呢本嘢每日都減少緊，係咪事實先？

爸打好清醒，知道英國唔會要垃圾

我認為印度既case唔能夠同香港相題並論

由於港人係英國國民既身份 英國給予bno人士有居英權都係英國內政 同其他殖民地人士(佢哋唔係英國國民)無關 所以唔存在公平既問題

印度同其他殖民如馬拉,澳洲,肯尼亞係有經過公投爭取獨立 所以唔給予英國籍係合程合理

相比之下香港係起冇任何公眾參與(如公投)程況下被迫交予第二個國家 所以我認為英國係有欠香港人 責任未完

你覺得bno低等 我覺得cno仲低等 大家咁話

理性d 講句聯合國仆街係人都知 但係佢唔係決定香港前途既要素 重點係英中兩國點處理

我認為bno平權唔係冇可能 因為2047離宜家唔遠 中共國籍法唔承認雙重國籍 以中共強硬既作風相信唔會有任何旦性處理 到時香港變一制時候 相信係英國起宜家或者之後要處理既事 可能係更加早 而且起道德上英國唔會取消bno.... 加上近年中美貿戰 同香港政治氣候加劇惡下 相信平權唔係冇可能

現階段比三百萬人應該唔可行 但英國政府可以起入境移民方面放寬 比後生有機會.....

我覺得向英國爭取放寛bno人士的居留條件比全面平權更有機

公民權既野質疑到﹐BNO就唔會有國籍但無公民權啦。
問題核心係英國想唔想清左單野﹐你估有幾十萬國民鳩叫好睇咩

//Citizenship by double descent
British nationality law allows claims to come from a UK-born grandparent (known as double descent).

If you were born after 1 January 1983, you may have a claim to British citizenship if:

You or a parent were born in a former British colony
Your grandmother was born in the UK, and your relevant parent was registered as a child before 1983
You have a UK-born grandfather who was in Crown service at the time of your parent’s birth//

4209

簽就簽左
不過有野要諗

脫歐公投第一個pt就係控制移民
平權可以點樣平？
我地應該要諗好依一點再去爭取

3日先推到16頁
證明連登主要人口係97後

上面有人問我拎source

唔直接比300萬入呢咪冇民憤 我意思係放寬bno轉bc條件 老實講有幾多人真係去 所以咁樣對英國影響相對減低

比bno好似gurkus服役有冇得唸?

利申: 問過army 佢哋話bno合資格 不過要起uk留最少3年

有 bno 都唔細la, 仲咁幼稚

正正係呢個 point 搞脫歐，趕走低端人口

試下條女又肥又醜，邊個去幫佢

無BNO但係簽左
請踐踏我既屍體好好生存

在香港人及香港的前途問題上，完全沒有香港人的參與，實在有點兒那個！
而且「英中聯合聲明」又成為歷史文件，完全沒有保障到香港人！
英國點都有責任！

英國咁多年，主要係 cap 水，雖然都有留下好的東西

香港現正都是行緊中國特色社會主義！

同西藏有分別咩？

只是由當初慢慢行，現在加速行緊！

即係所謂的「溫水煮青蛙」！

早知如此，當年寧願決一死戰好過啦！

而且唔打過，都唔知輸定贏？

五毛出沒

話時話，除左香港，英國佬仲有向邊d地方發BNO

唉 我想續BNO 但佢email叫我要揾拎英國護照+專業人士副簽先得🤦🏻‍♀️

真喺打起上來！

你以為真喺無人幫！

提提大家！

共產黨最怕人民團結一致！

唔阻你，你過條河就可以點決都得

所有有錢有料的人都唔需要 bno, 全世界都去到

月經 你悶唔悶？

HC Tai個Comment

目前簽署人數：4432

Forward左去facebook,大家都幫手

咁驚做咩

爭住做蝗

到底要幾毒先會摟人屌自己
有時間出去睇吓呢個世界啦

push 好多人入黎好多似是而非嘅意見，
五毛唔需要令到人愛上共產黨同習大大，
主要任務係令到人做咩都有second though, 做咩都一事無成
(請also也參考)

btw, 利申自己感覺：
支持平權係因為覺得有需要，
bno英國人係香港生活嘅自由環境受到支那嚴重改變，權利受剝削
投票權無咗，
新聞言論自由無埋，
英國係有責任保障英國海外公民維持作為一個公民應有嘅權利， 呢點就係BNO嘅目的
你英國有無具體嘅安排？？
將來支那同其他國家打仗(同任何國家)，
作為英國人，我肯定唔支持支那，
你會點保護我？
定係到時先算？300幾萬人喎

Countersign 無都ok

首先﹐平權既概念就係唔分英國人（佢地）同香港人（我地）。英國唔夠力同中國打﹐簽聯合聲明我係異議。但賣國民呢？依樣係另一回事。
再講﹐香港人比到咩利益英國﹐完全係睇佢點現轉籍方法。你估當年拎BC 個批有放油水比英國咩？你個人係英國都有用佢咪比你去囉。
利益的確係政治其中一個推手﹐但唔係唯一一個。唔係你用利益論解釋下美國點解要打索馬里。個世界好多﹐唔好知少少就當識曬。

收左皮啦 得個4千幾人

推一推

香港持BNO的人真喺得噉少？

發下夢好喇想平權

呢個 post 最貼切就係爭住做蝗

我覺得英文西方文化就一定要學(唔係點起個邊生活) 但歷史同社會時事我有保留因為好多local自己都唔識

唔好埋佢啦，要簽就去簽，唔鍾意咪唔好簽囉。

我地有我地爭取

唔鐘意簽咪唔好簽
唔明係到屌乜
屌都屌街邊D籌款撚先

唔知大家識唔識得 British humor?

Ielts 8算係咩程度？

幾實幾好笑人地bno爭取有乜問題

爭唔爭取到又唔關中國人事
咁緊張做乜

見你真係好緊張 啦啦搵post 撐
真係好少見連登仔咁應

我就冇所謂
係連登求其9up

我就唔會再應啦
係到食花生睇緊張撚為乜

第一日就有1200個
宜家呢？

連登好多on9仔

4,667 signatures
睇地圖基本上大部分都係留學生簽

你文盲咋

我只係講睇地圖多人簽名係大學區所以判斷留學生較多
有啲選區多華人人口都冇人簽

為香港出力！

簡單講句
香港裔BC都介意BNO平權
non-BC喺英國搵工競爭大所以會比較積極
留學生身在英國發聲機會較大
唔睇好呢個motion

眾籌打官司仲好

BNO既案件係97年己經打入英國終院，所以係得返國會一條路

詳細唔係記得好清楚，大概係kaur案同另一個華人案，告過上終院

有冇上過ECHR?

推 簽咗

唔會，但 windows xp 呢d 舊鞋，會有人理咩？

對於大部份無咩可能投資太多時間、金錢既香港人﹐聯署推大件事令BNO不合理既地方浮面係最有用既方法。下下睇當年判詞﹐你又係咪可以拉到當年條友繼續打落去？我當你研究到成為法律專家﹐除非你去英國告埋﹐否則你又唔係當時事都唔知研究黎做咩。而事實上﹐英國唯一驚既係依件柒事會被不斷影響國家名聲同信譽。
最緊要既係﹐國籍法本來就係可以改﹐我當係之前判死左都好﹐你捉到個輿論一樣有可能推到件事。好多人最鐘意一尾無用無用﹐其實大家做左咩﹐鬼佬多多少少都會知。好似下面個page

講得好

做野﹐係睇效果唔係睇付出。
Click個制﹐令到件事浮面﹐效果一樣可以好。
尼克遜點解收皮？都係柒事傳千里逼住走架炸。推死佢個記者同FBI局長做左咩？寫報紙架炸。
文明社會就係講下名譽、講下道德。你係要講付出做怨婦、講利益做商家﹐其實大陸仲岩你思路啦。

再講﹐我唔係話鬼佬會無條件支持幾百萬人去曬英國﹐我係想講大家做既小小野﹐雖然會不斷比你依種人視為「無用」﹐但其實係帶到風向。

依家大家唔係要一條一定成功既橋﹐係要一條有可能成功既橋。你唔信英國要講道理、講道德﹐其實你移唔移到對你都無意義。

PS︰其實大家可能知﹐BNO轉BC其實一直都係可以。非華裔BNO holder只要無拎到任何其他國籍係可以轉BC。而華裔就係當年自動轉會做中國人。

中共係聯合國九世啦聯合國打救

人地個po 就話要簽名
你就話佢無遊行
你係香港遊行施壓英國政府﹐件事好笑過大陸人去中聯辦上訪
btw﹐你又知其他人無做其他野？係英國同議會開會個班唔係香港人。人地叫你付出A﹐你話人無付出B所以係付出少﹐人地做左BCD你又知條春咩

咪係 最多咪叫爭取

1. 無居英權岩呀係事實﹐但德政就 依個係人權問題。香港人係談判過程毫無身份、係過程後又無個人選擇權。毫無疑問香港人係80年同84年既公民權受到嚴重縮限﹐咁都係德政既話﹐其實DQ立法會議員同唔比本土派選都可以合理化。

尼克遜件事旨在說問「行動」係可以「弱雞」到出下文都得﹐結果都可以有力。唔係比喻緊簽名﹐係駁你睇唔起簽名。

2. 係﹐我差唔多講到明香港人唔受惠個Act。我提依件事係有兩個理由。首先﹐個Act出左﹐客觀上有BNO holder拎到居英權。其次﹐反駁你既利益論﹐因為英國咁做係道德決定（你估下香港拎BNO又無外國、中國籍係咩人多？）

3. 講到尾根本利益同德道都係政治推手。利益其實我講過（香港BNO holder最細都就u grad﹐人力資源比一定高於average）﹐我只係想講道德問題推爆一樣有influence。
一般轉國籍係基於個人意願﹐而且公民權係西方社會好少會縮限﹐更加唔好提針對出身地、種族縮限。
香港呢？談判代表無﹐個人轉中國籍既程序又無﹐英籍公民權又因為係香港出世受縮限。出埋09年個Act﹐更加可以話因為華裔（華裔回歸時必然被中國人）受惠唔到個Act。你同我講無道德問題？如果係咁﹐嚴格講聽日777取消你身份證再自動轉你入四川戶籍都無道德問題。
件事一直無爆﹐係因為香港人以前信一國兩制﹐而且政治情況都叫過得去。但唔代表上述既野係合理。
btw﹐你唔係想講你返工係基於道德呀嘛。一份糧一份工that is the deal。我講緊公民權你講返工﹐你出身個張香港身份證買返黎架？

遊行都係咩人都去得啦﹐fail 定你去親個d 遊行都有食Q對你身份證先比入架。

人地聯署﹐咪make a noise囉。你遊行都係想人見到姐﹐個客觀事實係你聯署夠數鬼佬都會見到。

其實最基本﹐你要搵代表同英國deal﹐你都要有stat同人講民意啦好無。遊行係stat﹐聯署都可以係﹐完。

依樣岩呀。
你係操作層面講一定係。
咁唔好要普選啦﹐因為操作層面做唔好。
等死is ok

係英國人眼中， bno 撚仲衰過 150

無中國籍嘅bno holder都可以轉bc
但佢地一樣有香港居留權
得班被中國人嘅香港人無得轉

英國佬咁問就好啦。因為佢咁問，我地就可以真真正正搵bno Holder。其他 bno holder 見到英國正式回應都會多啲人知道， 多啲人醒覺。

而家係make noise.

唔贊成做港蝗

BNO 亦都唔應該平權，冇貢獻人地國家既唔應該享受人地既福利

利申: 有BNO

例如咩福利？

服兵役換居留權有冇得唸 基本上軍人 社會係會respect

利申: 去過uk讀書 亦唸過參軍 問過不過我stay唔夠3年比陸軍reject

如果可以放寬呢樣就好

我found dip個陣讀d唔係之前讀個d科(history>science) 結果......

個邊大學預備班一係商科或理科 冇history讀 讀唔惦退學 無奈...
的Chem同數學幾易明 phy同engine真係不了

就到半程

英國香港人入來！

終於聽到人話，我唔想做港蝗

利申，可有 bno

英國保守黨旗下政治團體Moggmentum表態支持香港歸英

見到 noise 未？！？！

幫你search 埋啦
Moggmentum is an online conservative campaign and grassroots movement supporting Jacob Rees-Mogg, in a similar fashion to the 2015 phenomena of Milifandom and Momentum. The movement includes pressure for Rees-Mogg to become the Conservative Party leader in the United Kingdom. Comparisons between Moggmentum and the US Tea Party movement have been made with regard to their supporting "rightwing ideas, grassroots activism and shaking up the conservative establishment".

有咁既noise 都話影帝

我唔知你楂咩護照, 如果你都係楂BNO, 要反駁我好簡單, 到時有得轉BC, 千祈唔好轉.

如果你唔係楂BNO, 依度討論既野關你L 事!

咁BNO 係英國有無投票權？

無居英權 無投票權嘅英籍
即係最基本嘅公民權利都無
英籍

點呀﹐又操作到又操作唔到

去殖單野緊係夾好計啦。個個時代如果香港被認定為殖民地﹐基本上無可能回歸中國。但香港唔回歸﹐中國係打硬香港（老鄧自己講）。
你係英國佬﹐守你就守唔住架啦﹐咁無論真中計定假中計都要陪中國玩啦下嘛。
道義呢﹐係要講﹐不過唔係生死相駁咁講。我無懷疑過英國係有「賣香港」﹐但時勢係咁無辦法。但居英權唔同﹐當年中國就話要香港人留番係香港做中間人姐。家下我唔覺得中國係需要香港人﹐佢地只係想燒埋香港個brand。可以話﹐除左具體操作﹐無咩因素阻止香港人拎居英權。
處理得好（香港人有居英權但唔多真係去英國）﹐英國就可以用最低成本真正解決問題﹐亦可以有免費人力。對於中國﹐隨時又易控制香港機構﹐香港人有左後路反抗情緒都有機會下降（好似澳門）。但具體點樣操作到咁靚仔呢？依d 咪政治智慧囉。

想食咗hk, 1980 已係，當年都係北京敗走，而家？

英國人係最醒民族之一，眼見hk 保唔住條水，唯有搞下亂檔，到幾十年後，仲可以指指點點，幾好呀

但hk 人呢？唔好講笑，劣民梗係唔要la, 傻的嗎。

我話要俾哂深圳人有 hkid, 你會點？

解決問題就似墨國人擠擁去美國d 難民咁？

最想走果d 係想去 uk 拎 jetso 果d

你估道理連登仔唔明咩

歷史上嚟講不嬲都係CONDOM

同埋英國佬唔係冇派BC，只係人地一早揀咗堆英資公司/港英政府高層先派

睇返而家入藉條件就知好多BNO holder唔夠資格拎

咁係因為佢個官位唔夠大

當年啲7080後好多都日日屌人白皮豬英國狗 日日吹奏97回歸祖國
但就秒速apply bc bno

支那5毛狗驚呀
係咁潑冷水

請問你努力緊做咩？ 努力緊發夢 努力緊做呢d不費吹灰之力既野？

居然講到唔關能力事就移到民 兒登仔

所以咪話佢個官唔夠大囉
你睇下林鄭

你有權簽 我有權笑你地肉撚酸

我都係bno holder
但谷行條野巴真係講得好有道理
因乜事人地英國要收你班對自己國家無貢獻嘅香港人先？

呢度的確係有一班連英國旅行都未去過嘅妄想做英國人

又冇話你
做乜撚野對號入座呀

完全冇quote上面d留言
都有人對號入座

你係咪本土？ hk 人的特性你唔知？ 唔會 hold bno 就轉性

d 傻仔只識叫同鬧，真係同狗差唔多

我有支持!

雖然我係00後

講到淨係參與網上聯署咁

做乜咁撚心急7唔切咁呀
打五毛呢兩隻字好敏感呀

我真係唔明
爭取平權或者較高地位係人地既事
最後唔得哂既都係果班人自己既心機時間
點解係都有班人不停打論文咁話唔得唔得

做咩姐你
我又冇話你回得快
我求其打五毛呢兩隻字姐
點知你又話人咩咩技量
又唔比人講五毛
我入黎純粹撚下毛姐
唔洗起晒鋼wo

唔支持咪唔撚簽囉
網上聯署咪網上聯署囉
對我黎講又唔會少左忽肉

我完全冇提過居英權點點點
淨係打五毛呢兩隻字
就打篇千字文對號入座
邊個起晒鋼呀
睇黎你都好恨居英權wo

聯咩署呀，瞓係英國大使館嘛，絕食之類

唔係點打動大英人民

慘，以後我去英國，實俾人當港蝗咁屌。

我冇做港蝗呀

揸BNO想同BC一樣待遇
躝開啦

我完全冇話要居英權點點點
淨係提下五毛姐
之後就起哂鋼咁咬
跟住又屈人乞唔到居英權

一開始我撚係話你咩

柒唔切咁

Cap你起哂鋼既樣又唔撚得
發難渣到呢
入黎撚下狗姐
理得你居唔居英權啦

真係唔知邊個吠邊個囉

就是因為沒有居英權！
所以要爭取下！
有的話！我洗撚爭取咩！

你主子貪污腐敗，都要努力鬥爭，爬到高位，才貪得多呀！

唔好篤爆人咁殘忍啦

小貓三四隻

條傻鳩真係好鐘意將自己諗既傻9野屈鳩人
我打句五毛姐
跟住就打成篇千字文咁對號入座
咁都叫反駁？

唔知邊個起哂鋼先呢

唔知邊個撩邊個先呢

見到班老弱殘兵，求人要收留佢。

梗係話，好呀，諗下。

後果當然係中出即飛啦

抵人哋睇唔起，影衰我果下嬲

上面條狗真係垃圾
接受唔到自己柒左
就屈鳩人

是撚旦啦
話唔話條撚樣係狗
條撚樣都會起哂鋼咁咬人ga啦

打句五毛又冇話佢
條撚樣係要咬鳩人

條傻鳩真係有妄想症ga wo
句野係我打我仲要認啲乜撚嘢呀
1999九唔搭八

推一個, 造福萬民

撚到條傻鳩中國人中國人咁吠

妄想症癲狗咁
返青山啦

Push!

一直以為你自言自語
原來係我一早block左條柒頭

傻鳩嬲撚到
小心嬲到爆血管要睇獸醫呀

sorry囉
唔知原來打呢句野會激嬲你

妄想症發作到呢
喂喂喂有病睇獸醫啦

喺度自圓其說

淨係識執人口水尾

比人撚到要自圓其說咁屈返人

自己對號入座柒左就收皮啦
唔好再係度比人撚喇

7撚左就拉其他野入黎自圓其說

一路都係笑緊條撚樣柒又唔認
你係柒就算比你講到居宇宙太陽外星權
你都係柒ga啦

簽左，good luck

理撚得你講乜鳩偉論啦
冇啦啦吠鳩人7左就唔比人屌返轉頭？
真係唔知邊個惡囉

最撚好笑嘅係，柒撚完對號入座又唔夠膽認，喺度玩語言偽術！咁撚冇膽就唔好學上連登啦，屌你老母

純粹入黎撚狗渣
點知撚你柒到on99咁
又要柒又要嬲

連登狗係咁

一路都講緊五毛對號入座果樣野
你講到bno死全家
都掩飾唔到你果種柒嫁wo

push

打句五毛就有人敏感到就黎嬲到高潮啦

樓上應該係老豆要醫不舉遲左中出老母，搞到自己申請唔到bno要一世拎特衰

ching咁搶口
一陣你會比癲咬

狗

佢老豆連自己條撚都控制唔到，點會教到個仔控制把口 佢搵到我黎咬我都唔驚，大不了call漁護

樓上如果咬我可以時空倒流幫佢老豆早d醫好條撚，早d中出老母，早d出世apply到bno，俾埋我老母你地咬又有乜所謂

得個5千幾人
收左皮啦

屌丫，繼續屌丫
你愈係度吠我愈開心呀契弟

完全搵唔到半年同任何人呢隻字

弱弱一問。。BNO holder 只可stay 半年，even 係 有work permit 都唔當係BC 點有投票權？

1. 市民反對就無野可以做﹐你真係入世未深 市民反對既政策無疑係比市民接受既政策難推行﹐但唔一定做唔到。
2. 咪駁左你示威都無代表性囉 都係個句啦﹐方法最緊要有效﹐唔係最緊要貴同辛苦。仲有﹐聯處既人都可以做其他野﹐唔好鳩loop好嘛
3. 同2.一樣﹐追求對付出既浪漫﹐有咩用有幾多用
wfc。

都係個句啦﹐唔怕柒係可以唔做野架﹐但你估人人都似你唔怕咩。

記得有人提過住半年就可以投（岩岩filter走旅遊免簽時限）。

支持

講起BNO 明明我97前出世但我父母唔同我整 而家攞住本特衰護照

鬱鬱不得志
2014佔中，十七歲既谷行條野上左去襲警，打算做一番槍領軍功，可惜失手被擒，但新聞只係集中報三子，許sir，傳媒同大眾都毫不在意一個十七歲少年既行為，佢又唔係黃之峰
保釋依個少年出黎既父親已經白髮斑斑，不禁流下男兒淚，為既係當年自己重金醫治不舉，妻子作為高齡產婦生既依個仔唔爭氣
佔中散去，一眾同窗眉飛色舞咁討論自己響金鐘九十幾日抗爭，當時十七歲既谷行條野完全跟唔上話題，佢只係講到一句：｢我有打狗呀，你地有冇呀？｣全場dead air，冇人理佢，繼續各講各
佢唔明，自己唔係勇武既一番槍咩？點解冇人理自己，父母親友學校重要當自己係condom

自此佢就從打警察既little fighter轉做keyboard fighter

自己冇，就人地都唔可以有，勇武派真係惡 谷行條野都係一個魚蛋論深入血液既中國人
最後，一個人能力不足，拎咩passport住邊都係會俾人當狗撚

一提起付出，即刻鳩縮

冇講錯，仲衰過新移民。 影衰香港兩隻字

當年英國已封蝕本們la

bno 傻啫，bc 點會陪佢傻

谷行條野都係一個魚蛋論深入血液既中國人個仔日日都自己老豆係狗咁逗，｢點解唔早d醫好條撚 ｣
我有定冇你又話到事咩 一個人能力不足，拎咩passport住邊都係會俾人當狗撚

你老豆欠你老母好多次及時既中出
你真係話到事咩

你都冇答你撚會明咩 夏蟲不可語冰呀，九七前老豆都冇得中出自己老母魚蛋論，話自己襲警好勇武既中國人谷行條野
唔係打警察就上到位嫁魚蛋人

魚蛋人真係驚人唔仆街重驚過自己俾人爆菊花

呢d 叫政治妥協，全港混亂，點管治落去，只會暴動。

仲要冇埋警察去維持，真係要開槍啦

要柒行遠d, 我唔想俾佢影衰香港人，全世界以為香港人係港蝗呀，屌

你個邏輯簡化係咁︰

「A是真」
「A故然是真﹐但B都是」
「才沒有﹐我用例子證明A是真！」

我唔係話人多無用、施壓無用、民意無用﹐但政府政治再民主都只係民意既proxy﹐中間本來亦理應有操作空間。

其實我又唔係歧視咩DSE﹐後生仔諗多睇多係好呀﹐但只可以講世界唔係得一條路。

用ICAC單野計﹐係人力既表現呀。
咁潮聯又點計？成個香港想搵差佬撚佢咪又生勾勾霸住旺角。岩呀﹐用你既講法咪利益囉。同政府deal好﹐係咪一定要理你人多呀？
英國人唔想太多香港人去﹐其實係咪無deal既空間呢？你本人都話有操作空間。但轉頭就咬定唔去英國示威就唔係做野咁﹐試問爭取一樣野係咁得示威先？人地搵保守黨傾計又係咪做野呀？開conference又係咪做野呀？成日下下得曬馬﹐黑社會咩。

痴線﹐有100萬bno入境就一定去曬示威？
示威者又一定係bno先加入到？
我叫你係班藍絲中間執返邊個有香港身份證出黎睇你表現。
你係organizer 係咪可以filter到EU、BC戶照既人呀？根本你講聯署個問題示威一樣都有。
你唔睇前文唔緊要﹐比少少common sense ok ？

Who is eligible to vote at a UK general election?
To vote at the UK general election you must be registered to vote and:

18 years of age or over on polling day
be a British, Irish or qualifying Commonwealth citizen
be resident at an address in the UK (or a UK citizen living abroad who has been registered to vote in the UK in the last 15 years)
not be legally excluded from voting
The following cannot vote in a UK Parliament election:

members of the House of Lords
EU citizens (other than UK, Republic of Ireland, Cyprus and Malta) resident in the UK
anyone other than British, Irish and qualifying Commonwealth citizens
convicted persons detained in pursuance of their sentences, excluding contempt of court (though remand prisoners, unconvicted prisoners and civil prisoners can vote if they are on the electoral register)
anyone found guilty within the previous five years of corrupt or illegal practices in connection with an election

咪撚自欺欺人啦
一邊話爭取平權唔等如想移民英國
另一邊就傾緊點移民
好撚肉酸呀

利申 97年前 冇bno
但有都唔會離開香港

香港大把加拿大澳洲passport，澳洲45分你求其讀個engine都有，奥地利bno有學費減，成本更低
你冇心冇力冇門路屋企冇錢俾你讀唔代表其他人冇嫁魚蛋人俾少少力就拎到洗鬼同人乞，你老母乞你老豆響間一百尺劏房中出自己就有
魚蛋人只係會等人仆街，叫佢地自己上進都會話你bullshit
你又唔夠膽行出家門闖，咪同新移民一樣係魚蛋人
得閒食魚蛋不如你去考個IELTS先啦中國人
你爬下文我撚有話自己係bno 唯一知樓主係bno你好可能係特衰

點解要依家？點解要即批？點解要地圖炮？
你個問題就好似︰
「你餓呀？你夠唔夠膽即刻食隻老虎？
咩話﹐唔夠膽？都話肚餓搵野食係無用架啦。」

你將一個有好多可能既問題簡化到極點。

首先﹐計劃要唔要申請已經有得玩野。
跟住係咪一定要批居英權又可以傾。例如BNO只批work permit又有得玩。
就算批居英權﹐批出既同BC既係咪一樣已經可以傾。好似加拿大新移民既PR係有最低居留要求﹐英國又可唔可以限少少野呢？
要「埋數」﹐其實唔一定得一條路。
BNO本身唔可以傳個身份比下一代﹐批左居英權又點？
最極端計﹐佢話「只要bno holder搵到工﹐可以批 work permit 一年。計劃維持三年。」都已經係近乎負責既表現﹐同時比有辦法生活既人去﹐社會壓力都會少d 。

你個人真係好鐘意浪漫化示威
有少少懷疑你係劉馬車之友

Ok咁你襲警時幾多歲呀魚蛋人大朋友

你估全個世界真係得中國同英國兩個國家住到人咩
你話到事咩襲警冇考IELTS魚蛋人

一個唔知有無bno嘅人，

去關心一班bno平權嘅人。

一般人都唔會哂的咁嘅時間，

係的完全唔關自己嘅事到

姐係你襲警時幾多歲呀魚蛋人特衰中國人新移民

起碼唔係特衰or bno
你咪又係得一本特衰，魚蛋仔

一係你教我響歐美亞國家點樣正常途徑拎兩本passport以上
幾本 你估好似你食魚蛋咁要幾多粒就俾你咩

老老豆豆 淨係放寬BNO申請working visa已經好好
呀May姐上任之後對外國人申請簽証真係好唔友善

D人9填自己POSTCODE咪得囉

我朋友老母澳門人+老豆高級公務員有

我朋友老母澳門人+老豆高級公務員居英權計劃
佢就香港出世可以BC+葡萄牙護照雙首抽，然後近排手痕攞埋特衰...

你個世界得三本護照 你幫你呀爺一統天下
咁你係得一本特衰？

但上面個魚蛋人首抽得r，你咁落佢面佢今晚唔洗訓

條傻鳩自大到咩地步 覺得bno姐係英國國藉
係英藉就唔洗分BNO同BC啦
無啦啦要平權比班人走入黎，真係發緊夢

英籍有六種 但有公民權既得一種 有咩問題？
所以要平權(俾公民權)唔係乞國籍

你只係住過劏房，講其他住宅咪又係夏蟲不可語冰
你追post我幾時有乞過乜野 我又唔係你老母 世界咁多國家，真係得英國住到人咩
魚蛋人：我得一本特衰，我唔信有人可以拎到其他passport，我要全世界同我一樣拎特衰住劏房 我住唔細點解其他人有資格住咁大，其他人唔仆街我就唔安樂
講多錯多呀魚蛋人

投左 差幾千個

你追post我幾時有乞過乜野 我又唔係你老母
你做魚蛋人就係唔信有人可以好過自己
老江：Sometimes naive呀魚蛋人，識得唔識得呀？

最好一齊飛去英國屌鳩 theresa , 睇下會否被d 警察打到pk

不過，得個 keyboard 嘅人，係會被人睇唔起

隻中國護照五毛狗起哂鋼起到而家呀

珍系可憐
渣住本中國護照條氣唔順
要從朝到晚都入黎發難渣

魚蛋人老綜共享中國資源工都唔洗返，當然可以日上夜上

差四千

加油，當英國人都幫我地出聲既時候，我地英國海外國民更加要爲自己爭氣。

明明兩個方法都係可以呃﹐而且舉辦方都係辦法搵到方個呃緊﹐但你可以有知「示威比較有代表性」。
係外國曬個馬就有代表性﹐中共出訪時咁多中國人接機肯定代表到中共統治權威啦。
再講﹐你示威佢唔一定回應﹐再返你分手鳩簽簽夠一萬個佢都一定要回應。邊個有用d 自己諗。
最後﹐示威同聯署本身就唔係對立面上﹐唔係有一個就無另一個既關係。正如你唔可以話你讀physics我就話你唔識數垃圾。就算威示比較好（當然我唔認為）都唔代表簽個名唔好

谷小朋友︰「乞民主？自己打返黎嘛。」
咁細個就學曬廢佬既logic

就好似話，hk 係大陸領土，大陸人可以拎 hkid 一樣

你話呢

你個世界得sum to zero game都無辦法。
最簡單講幾個一般人覺得又唔係「著數」又唔係「恐嚇」既例子︰
1993年﹐美國介入索馬里內戰﹐仲打左場被改編成black hawk down既摩加迪休之戰。美國係被人恐嚇定拎著數呢？
1999年﹐美國指控南斯拉夫屠殺波斯尼亞人﹐拖埋北約去打南斯拉夫。美國又收左咩利益﹐定比人恐嚇呢？
1982年﹐英國為左個島仔福克蘭打阿根廷﹐仲恐嚇要用核彈炸阿根廷﹐係利益定恐嚇呀？個島得幾千人﹐無咩資源架。
唔係話香港人對英國無利益﹐但利益唔一定講緊係現銀十元八塊咁放出黎﹐亦都唔一定要下下恐嚇既。
如果下下利益論都work﹐點解有幾廿萬人佔中呀？有普選就大家既﹐但你佔就你奶野喎？利益論咪係藍絲個兩句「後生仔想屌警察威嘛！」、「想行街姐佢地」、「無錢先會攪依d 囉！」。你又覺得呢？

我老豆英國人，就算佢都覺得大陸係仆街，都唔想無啦啦放咁班bno撚入黎
英國已經比以前差，仲要放多班人入黎，等同難民有咩分別

既然你知我地唔會so你, 咁你又講咁q 多野？

正解，一講起錢，老豆都冇情講

東歐同難民入晒黎又出聲？咁多垃圾訓街又得？屌中共把撚，英國差左係政策問題同脫歐

冇錯，呢個時候，仲有 bno 撚出嚟，博屌啦

無人覆，慘

放長線，吊大魚，不如開放佢屋企，收d 難民la, hk 都收唔少架

我地一向都屌開東歐，尤其係波蘭人走黎
特別係已經比唔少blue collar屌話搶飯碗
而家仲要比咁撚多人入黎？想下都知冇可能
內政咁多野煩既同時走黎話平權，你估會對bno撚會有好感

已簽，支持支持！

唔批咪接受現實囉 仲可以點？

同埋我勸你唔好哂咁多時間係bno身上

除非你有bno/Bc

咁又唔可以咁講
最近推緊個條 British Indian Ocean Territory (Citizenship) Bill 用你個角度睇都對英國冇利，但都叫做過到 house of commons first reading

而且最近 windrush generation 單野都令好多 MP 重新討論目前國籍規則合唔合理，考慮緊改革國籍規則

BNO 問題同樓上兩單性質相近，本身班 MPs 想推呢兩樣野，你將BNO問題推入到 agenda 真係分分鐘可以一齊改革

我都知兩樣野相差好遠而且平權希望好微

但我舉上面兩個例子都係想講有啲野唔一定係利益驅使啫

例如 Lord Ashdown 拉埋 windrush generation 同 BNO一齊講，佢背後都冇利益架，係咪？

至於平權現唔現實，大家咪睇下英國佬到時點應囉。英國佬真係唔想理你嘅話就算三百萬人圍英國領使館都未必有用架啦，依加又唔係叫你將人生所有希望放哂落平權到

其實平權就真係無咩可能
假如放得一個BNO 入 即係仲有300萬個都會入。。
而家英國你估好好景？ 上一轉歐洲乞兒入晒黎拎著數已經元氣大傷
我同D 濕鳩西班牙人葡萄牙人傾。。
佢地入黎做幾個月野唔做都可以拎救濟金
有D人 要求council 俾埋租，你估英撚會唔會再咁ON9 多次？
所以 Theresa May 收緊移民政策係好合理

除非你班BNO 用家每人捧幾百個入黎 仲要限制唔俾番工 好似泰國咁
如果唔係英撚無咩奶油要收你地做公民

所以大家唔駛發夢
可以繼續用BNO 當旅遊証件啦
記得夠期好續啦

索馬里喎？出售軍火？
個邊無講政府定叛軍都無錢﹐最叻做海盜個個索馬里喎？

英國打福克蘭贏硬？
福克蘭係南美﹐成個島本身就係係阿根廷本國空軍勢力內。英國考慮點反應個時﹐阿根廷佔曬個島架啦。
英國呢？勉強出航母戰鬥群﹐有幾架要艦都被重創同打沉。英國贏係贏﹐但肯定唔係贏硬同大勝。個戰爭最出名係局部戰﹐大家都乖乖唔擴散。擴散或者持續既﹐既英國都補給唔切。

過多30-40年等三百萬個BNO holder死剩千零萬個就有機

所以呢，俾人當港蝗，係有樣睇，有原因嘅

對住英佬，成隻狗咁，好撚樣衰

sor 都唔會有
老弱殘 收黎做咩

人地話。。
不過自己睇清楚。。
如果你肯輕輕力click 一click 上面條link
再用少少時間睇睇 就知住半年有投票權係童話故事

3. What rights does a BN(O) passport give me?

Both BN(O) and HKSAR passport holders have the right to stay in Britain for six months as a visitor, but only the latter are required to register with the police, for a fee of £34 (HK$350). BN(O) holders have the right to get married under British law, which includes same-sex couples under the Marriage (Same Sex Couples) Act 2013. Those who live in the country also have the right to join the civil service, British Army, Royal Navy and Royal Air Force, as well as vote or stand for election in their constituency of residence.

不要柒啦好嘛

BNO 本身咪就係有 status of Commonwealth Citizens
只要你係 resident of the UK 就有投票權

好快，有幾百萬人就黎會簽

本身已經係BC了
唔想再比你班BNO仔再滲入嚟

無錯， 所以係英國留學、工作、WH既英國海外國民記住要登記做選民 ：）

BNO唔係孤身力弱架，MP Jacob Rees-Mogg 亦都係度推緊post 幫我地。

柒左 -> 已經唔重要
用你既邏輯﹐香港人得五十萬佔中﹐大部份人都後佔中
唔係屈你五毛﹐但你個mind set 同 failed 50 cents 係一樣

首先要攪清楚
bno持有人並非難民
所以以難民角度睇bno係唔合理

你肯定?

英國咁多個殖民地淨係得香港冇得實行自決下(獨立or成為海外屬地或自治領)擅自轉手比第二個國家 你覺得咁係公平?

我覺得成件事未settle囉 即使英國係唔可能比香港自治(政治同安全考慮)或者所有bno居英權(呢個我都不太贊成) 但係最少可以放寬條件比bno容易d歸化成為公民(真心想移民唔係攞左bc就拍蘿友 不過我見想呢既唔多) 或劃海外領地安罝bno

呢個係責任!

做多左呢個講法有d太過 中英聯合聲明確保香港五十年不變 英國作為簽約國當然有責任監察並確保中國理行承諾

仲有香港居民有佔一定既百分比係英國國民(bc + bno) 關注同埋向自己既海外國民提供協助係好正常既事 換轉第二個國家都會咁做

你講緊係2樣野

BNO 只係有 visitor 呢個 status
如果已經有residency 仲駛平權咩

我諗BNO holders 唔想去理解

其實你地有無睇清楚D terms and conditions ?

Following its transfer to Chinese sovereignty on 1 July 1997, Hong Kong was deleted from the list of British Overseas Territories. As a result, former residents of Hong Kong are not qualifying Commonwealth citizens by virtue of their residency in Hong Kong as Hong Kong Chinese is no longer a nationality.

OOPS!

member of parliament = MP

不過同你一樣 都係搵唔到任何BNO 野

邊撚度有寫住夠半年有投票權？
人地淨係話你有權stay 係英國as a visitor 半年。
Those who live in the country also have the right to join the civil service, British Army, Royal Navy and Royal Air Force, as well as vote or stand for election in their constituency of residence.
淨係話你有權 如果你住UK 嘅話
無話過半年
有撚寫住夠半年有？

4. And what does it not give me?
The big one is British citizenship. Not being a citizen means you don’t have the right of abode in the UK, meaning you need a visa to stay. It also means the BN(O) does not give you the right to work in the UK or the European Union. It also does not provide British consular protection in Hong Kong. Since 1997, the matter of nationality in Hong Kong has fallen under the Nationality Law of the People’s Republic of China. However, there have been cases where the British consulate has stepped in to help BN(O) holders outside Hong Kong.

你睇呢篇野 都係SCMP 搵，你都係上番uk immigration 搵啦

British Nationals (Overseas) citizens, British Overseas citizens and British Dependent Territories citizens are all Commonwealth citizens and are entitled to register as electors in respect of all elections, provided that they also fulfil the age and residence requirements for such registration and are not subject to any other legal incapacity.

上面講緊 by virtue of their residency in Hong Kong. 即係話任何人唔可以憑住係香港而成為英聯邦公民…因為香港人除非97 前登記為 BNO外…我地英國屬土公民資格因 Hong Kong Act 1985 香港由 97 7 月1 日起唔再係英國屬土而取消…BNO 由於英籍所以係英聯邦公民

幾時截止

呢個係冇辨法既辨法(減慢中共對香港既即時威脅)

即使唔可以比居英權但都最少比條後路(英屬地，英聯邦or放寬簽證)我哋 你需要明白 they own us 所以一定要找數 差在咩辨法

我覺得呢個可能係bno終身有效既原因

英國唔同中國簽聲明 中國點樣接收香港
仲有當時英國取向係將新界交還 港島九龍繼續統治 跟你所謂既"撤離"毫無根據

但嗰個時中共要英國連香港九龍一并交還 如果唔係出兵 最後英國屈服 但爲左香港前途 同中方商議出一國兩制 保護香港資本主義 呢個唔係冇辨法中既辨法咁係咩?

仲有點由解香港人宜家呢一刻都仲有英國國民身份? 就係香港從來冇實行過民族主決呢樣野 即係等於程序上香港人從來冇選擇過退出英國籍同脱離英國統治 相反其他殖民地爭取獨立 獨立之過英國籍隨之失效
最後bno爭取優惠待遇(USA visa free, easier immigration rules)係應唔應該? 自己參透下

頭先咪講左英國取向係將新界交還 港島九龍繼續統治

當軍隊走左 仲有香港既civil service 定係你假設RHKP去埋英國

Signed,6582 ppl signed

你好似忘記左80-90年代政府開始進行公務員本土化 當英國人跟著走 仲有班華人頂住 仲有d差唔多係department head話到時 華人會走既比率相對少 因為華人基因裏面無論去邊都當自己中國人 有華人就係自己一友 加上鄉土意識強(生起度死起度) 加上80 90年係黃金時期 點會走丫 就算被他國佔領咪繼續運作 請參考香港日佔時期, 南京汪精衞既偽國民政府

利申: 讀history

我夠可以話殖民時期完左之後英國取消所有bno 點解要keep住呢種國籍 9 up我都識

但係呢d都只係你既假設 毫無說服力 但我講既係史實 咁先可以研究個因果關係同爭議既可行性

你既主張話英國人自己撤走 都唔係講緊bno off topic 你派膠

欠左咩? 公投自決 簽聯合聲明個一刻已經係行錯 冇理由無視國民意願將人同地轉交他國 所以咪要事後作出補償 直布羅陀同人比左西班牙未?

有趣既問題 作為民族主義者 當然你可以話英國入侵大清係錯

但係香港成為殖民地 大量華人不斷擁入做生意居 享受繁榮安定 冇人迫佢哋呢唔鐘意咪番鄉下 咁即係間接承英國統治 即係一個願打一個願涯

政治意識形態有時冇得妥協 就如榴槤一樣一係鐘意(親中)一係唔鐘意(親英)或是旦(無意見)

我作為後者主張歸英 認同西方價值觀 事實上出生起殖民地既人係應該有公投權利

唔care既咪唔續bc or bno留起香港 or 擁抱大中華

我個point係要一定有得簡 亦係宗主國有責任安置英籍人士 做錯咪要補償 冇左香港至少都比個島

你有冇唸過五十年過後冇左特區 加上中共禁止雙重國籍 但bno係終生有效 如果bno人因為呢件事受威脅 英國係咪可以唔理?

咪答左 冇左香港至少都比個島

類比錯誤!

當年有親日組織人士(包括台灣 泡菜等)戰後居住日本

法國被德國佔領 但冇法國人想被統治

列強起中國設立租界 租界同殖民地跟本唔同 租界居民並非租借國國民

重點俾島只係其中一個安置方式(以前英國有政界人士提出過) 唔係唯一解決方法 唔好誤會

唔知有幾多人睇過House of Parliament 係點樣討論網上聯署
成個hall 得返3,4丁友，講完就算鳩數
樓豬話做咗好過冇做，實情就係做咗等於冇做
話要幫bno 平權上網打幾隻字成本咁低根本永遠唔會成功
但依家啲人簽完，自我感覺良好過兩三日就冇咗件事
呢啲就係港式爭取

因為你要註冊做rersident 要半年……基本上都係by work / study permit

得6606
放上fb 啦

係child登講BNO

我係bno
住緊英國
投過票

陣間佢又話你網上講無代表性架啦

去入境搵投票法？
我係第三次Copy 下面段野

Who is eligible to vote at a UK general election?
To vote at the UK general election you must be registered to vote and:

18 years of age or over on polling day
be a British, Irish or qualifying Commonwealth citizen
be resident at an address in the UK (or a UK citizen living abroad who has been registered to vote in the UK in the last 15 years)
not be legally excluded from voting

唔信睇埋依段

Register to vote: qualifying foreign citizens
To qualify, Commonwealth citizens must be resident in the UK and either have leave to remain in the UK or not require such leave. Commonwealth citizens include those of British Crown Dependencies and British Overseas Territories.......

Hong Kong - Only former residents of Hong Kong who hold a British Dependent Territories, British nationals (Overseas) or British Overseas passport qualify for registration.

Armed forces: Recruits don't need to have lived in Britain
【突發】以前只有特定既post 唔洗residency requirement, 依家所有post 都唔洗係英國住滿3年， 只要你有英國國籍就得。 BNO 想過去既要留意下。

RAF website 仲未轉

Monday, November 05, 2018 Location Time Piece
2 Returned to shipper LONDON-HEATHROW - UK 21:11

想點 ，姐係英國又要重新寄過?

錯post

拎本bno就以為自己英國人呀？
照下鏡
你都係黑頭髮黃皮膚
彩你都有味啦

屌你老母又係種族論

咁藍眼睛金頭髮嗰啲係咪中國人呀？高鼻哥攣頭髮又係咪中國人呀？睇吓新疆西藏台灣原住民又係咪黃皮膚黑頭髮呀？日本韓國蒙古越南又係咪中國人呀？

屌你老母都戇撚柒鳩嘅

其實佢知唔知唔係所有英國人都係金髮藍眼

7000已破，繼續努力;)

金髮藍眼既多數係日耳曼血統既外來者
英國比羅馬統治過，有好多西南歐血統既係黑髮黑眼

最明顯嘅有mr bean

雖然英國近年奶共奶得好肉酸，但都簽左

7224
加油

7300!
仲有兩個月
繼續推

Pish

signed !

得嗰7千幾人...

輕輕一推

7552
繼續推

而家7000幾

爭半年所以拎唔到bno

bno得十五萬人有

推 希望真係有用啦

連登都冇10萬個bno holders

邊個講過連登係大多數

上面又黎魚蛋論
淡友真係成日提班業主聽日就樓爆
市場反價又話業主要乞返個價差 但個淡友就係一次樓都冇買過，人地層樓跌少少就話自己冇買係先知預言家
冇樓既人先最concern今日既樓價，班業主九七前買既樓要點處理依家都要班九七後先出世冇樓既魚蛋人考牌

邊個講過你唔可以咁講

邊個講過諗住咁樣簽一萬個名就有平權

推左先

你係英國？

我開始懷疑係假膠推post

依加100年後未？

差少少

問緊你係咪可以代表英國講野
你講咁多廢話做乜

簽左
加油

一路都係你自己係度自high
我幾時有話一定得一定唔得？

唔知幾年後 但一定唔係依加

岩呀 咁你假設100年後既事都係冇意思

我係話你冇得代表英國
現實就係依加係一國兩制 未畀中國全面接管

簽咗
仲差2350個

爭取平權同代表英國有乜關係

反駁冇問題
我只係同你講 世界上冇100%肯定既事
係咪咁都唔明？

中國唔會
英國會

有班bno 持有人認為bno 應該平權，然後佢地嘗試用一d 途徑去表達意願，爭取有相同意願既人一齊去表達意願

咁有咩問題?

表達完，英國理唔理係英國既事，唔係其他人管既事，亦都唔係我控制到既事

為自己意願用一個官方開放出黎既方法黎表達係一個好合理既方法

有d 野唔會預先知道‘’一定‘’有回報或者‘’一定‘’有結果先去做

如果唔係就唔叫爭取。

我發現你啲邏輯真係好有問題
我唔同你拗係咪100%唔會有普選又何來代表中國？
中國打橫行唔係第一日既事，同英國有得比較？

簽咗，幫推
只差23xx

已簽，推

呢個世界唔係樣樣野講利益
之前同舉過例比你聽，你又話個議員太老
咁咪代表喺利益對佢唔重要嘅時候，利益就唔再係佢考量嘅野，佢會因為其他因素而行事囉。

就算一般情況下，利益都唔係唯一嘅因素。
理念，信仰，責任，道德，興趣，自我實現全部都唔計？

革命要死人喎，死咗嘅話個國家點都唔關自己事，何來利益？冇利益咪應該冇人搞革命囉。
但事實係有人會為利益以外嘅因素去行事呀嘛

退一萬步講，假設人淨係為行益做野。
利益大定細根本個個把尺唔同。

好前之前美國民主黨玩停擺咁
佢哋或者覺得幫啲非法移民有利益，吸到票
但啲班左派媒體唔係咁諗，冇支持同民主黨
保守派就更加唔洗講

脫歐夠分經濟重要定主權重要
你可以代表英國揀邊樣利益重要？

你唔比英國人重視榮譽同名聲多啲？
英國佬當初照你咁講係敗走香港，佢哋都要話自己光榮撤退，仲唔夠要面？
你憑乜代表英國人話實踐承諾而得黎嘅名聲唔重要先

推!

請您叫多D UK resident 幫幫手。

唔係道義 係責任
1. 英國個個殖民地唔係英國管就獨哂立，唯獨香港唔係
2. 一國兩制搞到成pet屎咁，英國係咪有義務做返啲野？唔一定直接送個居留權畀你，送寬啲bno移民條件又得唔得？學班人話齋，十幾廿年都唔續既bno holders 當放棄bno，截龍得返幾廿萬，送去冇乜人既地方自成一角又得唔得？
3. 中國摧殘聯合聲明其一，聲明有一個好有力既保證，就係關係法，冇咗關係法基本上成份聲明可以話廢咗，咁廢咁之後英國佬係咪責任上要做啲野？

唔係話英國佬一定會做野，佢大可以繼續出聲但乜都唔做，但我唔相信100%一定唔做，因為佢唔係中國，好似上面咁講，唔完全平權都有好多野可以做

點先可以續番本bno?

7697- deadline 9 january 2019

雨革唔係野？以前既野我唔知，我淨係講現在
我地有責任唔代表英國可以唔洗做野

我覺得平權唔係冇可能 個問題係人數 以現時bno數目一次過放哂根本唔可能 可能等到20-30年打後bno得返4萬甚至更少 但係個陣最後生既bno已經四五十歲

相反其他大部分海外屬地已經可以攞bc 因為佢每個島最多得幾千至一萬

利申: 今年24 唔想浪費大半青春留係香港 宜家計劃申請wh去uk報考軍隊

咁都冇一萬

LM

英軍？！
我都想去UK搵工，但係冇諗過原來可以從軍

利申：真絲，應該過唔到體能

每個BNO holder 如到英國定居，擺低一定數目(例如：港幣50)俾英國政府作為deposit又好，當投資又好，擺夠5年先攞得番，咁咪一舉兩得囉。

簽乜吖，淨係英國公民可以咋

其實97前無申請係咪都唔可以申請？

仆街，原來老母一早丟鳩咗我細個剪咗角個本

咁唔係叫爭取？一定要殺人放火先叫爭取過？
你依加係想發洩定表達自己唔想要中國？

怕死又點？
你個point唔係話香港人冇爭取過？
自打嘴巴？

哂鳩氣

體能 有心實練到

想簽 但係係垃圾00後

父母有冇？平權唔係單單平居留權，最終係爭取埋傳承比下一代既權利

NO!

已經有9011人簽咗
仲有唔夠1000人就達成目標啦
加油!

gogogo

感激英國保守黨旗下政治團體Moggmentum再次發功推呢個BNO聯署

英國人Greg Beal表示:「比我地搞掂脫歐先啦」